---
aid: 9025
zid: 606306
title: "关于广东战役前后陆军编体制改革的方案"
author: Scat
date: 2015-08-07 08:22:51+07:00
lastmod: 2015-08-07 11:58:00+07:00
---

Scat 于 2015-8-7 08:22:51 发表了：

为了进行广东战役，必然会抽调大量机动兵力，山东解放区需要加强防御，如果不想撤杭州站还需要控制舟山群岛，部署一些支援力量，陆军兵力增加到 3 万较为合适。

扩充陆军的兵员来自国民军和治安军，能够通过正规军体能和基本素质考核的补充进正规军，适龄青年入伍如能通过相同考核亦可。

扩充宜采用原编制扩大的方法，也就是将营直接扩编为小型团，增加步枪兵数量，初步宜增加一倍，一个老兵带一个新兵。

扩编后的团分为三个基本类别：合成突击团，轻步兵团，骑兵/战斗工兵团

战术思想模仿二战初期的德军和后期的苏军。

突击团为步炮合成部队，每团配 4 门步兵炮，若干小型火箭发射器，可以担负攻坚任务，在野战中击溃敌军。

骑兵/战斗工兵团是由目前的骑兵营，补充一个骑炮连，补充一个乘轻型马车行动的工兵连，再补充一定数量的步枪兵，组成战斗工兵营，全员骑马或乘轻便马车，可以进行快速机动，在我方行军时担负开进先锋进行侦察和修路，当敌军溃逃时截断敌方退路。

轻步兵团包括山地步兵，国民军全训步兵，治安军板载队等，配步枪和手榴弹，作为主力部队的填缝凑数杂兵和一般守备任务

总部手里需要掌握一个集团军司令部和两个师部，师部就是以前的旅部，增加参谋作业能力，每个师手里配一个野战炮营和一个辎重营。军部掌握一个重炮营，一个火箭营，一个基建路桥工兵团，和一个内河船艇大队，总部配属的特侦队由集团军指挥。

---

xp123567 于 2015-8-7 09:58:22 发表了：

已经有旅的编制了，估计不会再改成团了，换个名而已，没什么意义，而且越改挫，陆军的人不会同意的。

---

Scat 于 2015-8-7 11:58:11 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-7 09:58
>
> 已经有旅的编制了，估计不会再改成团了，换个名而已，没什么意义，而且越改挫，陆军的人不会同意的。

是营改团旅改师，干部全员涨工资一级。跟明军打用不着指挥层次太多，差不多一个师都在目视范围之内，靠鼓号队就可以传递命令了。

---
